<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>当年 on Dlog</title>
    <link>https://chowray.gitee.io/tags/%E5%BD%93%E5%B9%B4/</link>
    <description>Recent content in 当年 on Dlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jan 2013 19:08:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chowray.gitee.io/tags/%E5%BD%93%E5%B9%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://chowray.gitee.io/posts/2013-01-18-%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 19:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chowray.gitee.io/posts/2013-01-18-%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      <description>笑看浮华戏苍生， 半生浮名半生缘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个正在裸奔面对世界的伟大母亲的呼喊！</title>
      <link>https://chowray.gitee.io/posts/2013-01-08-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E8%A3%B8%E5%A5%94%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%96%8A/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 19:22:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chowray.gitee.io/posts/2013-01-08-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E8%A3%B8%E5%A5%94%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%96%8A/</guid>
      <description>地球是我们赖以生存的家，我们只有一个地球。这是众所周知的事实。而绿色的植被，则是这个家不可或缺的美丽外衣。就像我们身上的衣服一样。如果人不穿衣服走在大街上会怎样？那么我们的地球现在就正是在向这个方向房展。有关部门，你们的责任到哪里去了？你们平时打着官腔的美丽承诺呢？恐怕注定成了空头支票了吧！真正支票也飘向了酒店、夜总会吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>切糕之我见</title>
      <link>https://chowray.gitee.io/posts/2012-12-07-%E5%88%87%E7%B3%95%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2012 01:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chowray.gitee.io/posts/2012-12-07-%E5%88%87%E7%B3%95%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</guid>
      <description>新疆人切糕事件，就让我们简称切糕事件吧。 评鉴一件事，不能来评判它的对与错，任何事的发生都有它的原因，所以，错不在事件本身，在它发生的原因身上。既然错不在本身，又何错之有？ 何种原因会导致这种事件发生？人性的良知么？社会的诚信么？现代人的价值观么？答案都不是唯一的。发生了的，就是历史，没有任何一个人有资格去评判历史。因为历史，就是我们活动的产物，我们对历史的正负面有着不可推卸的责任。且不论事件的对错，单纯我们看待这件事的眼光就正确么?有一个理性的角度么？有人说过人类是永远也无法相互理解的动物。我不知道这句话是否正确，因为我也不知道我是否会理解到他人的艰难，他人的恐惧。人，就是这样。 在当今社会上，公平真的是存在的么？当官的说，据对公平！老百姓却说，公平，是有权、有势人的专有名词，对于我们的字典里不存在。 我们有自由言论的权利，我们有舆论的自由，可自由在哪里？这些言论、舆论，有几个能真正反映到父母官的耳朵里？中国每天都有生活饥寒里的人们，有几个‘父母’理过？有的都是在新闻上大肆渲染好几个月的。我们的人民不需要这样的人！信访办信箱的锁都是锈死的，是我们的社会真的和谐了，还是老百姓麻木了？怕了？政府为了征地修路，有多少人民为了政府造福人类的理由把他们的生活来源献了出去？共产党是有工人做代表，农民做基础组成的一个党派，可是我们每次‘选举’的代表，有几个人是工农阶成的人？有人统计过，每次国家会议，去参加的人大代表中，工农阶级的人仅占百分之一，还成递减趋势。小学生为了当班长，会给老师送5000元礼，我不知道5000元是否多，但这5000元的意义是沉重的。谁把我们的孩子变成了这样。我应该对大家道歉，我们的有些行为已经影响到了下一代人，我们造就了历史，历史却引导了孩子们，孩子们在继续下去。苍天！还给孩子们属于他们的蓝天吧！灰色的天空，让我们自己承担就好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于腾讯和44573的版权纠纷案</title>
      <link>https://chowray.gitee.io/posts/2012-03-18-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%92%8C44573%E7%9A%84%E7%89%88%E6%9D%83%E7%BA%A0%E7%BA%B7%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 23:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chowray.gitee.io/posts/2012-03-18-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%92%8C44573%E7%9A%84%E7%89%88%E6%9D%83%E7%BA%A0%E7%BA%B7%E6%A1%88/</guid>
      <description>关于腾讯和44573的版权纠纷案，深圳市中级人民法院已于近日结案，腾讯败诉，被判赔款3．7亿元人民币，目前该案已经执行完毕，腾讯方面做了低调处理。但消息仍然泄漏出来，网友评论称：神话破灭鸟，一直在抄袭，终于被抓了－－－－－ 此事经由媒体报道后，迅速发酵，有游戏业者认为，腾讯此番被判赔纯粹是自食抄袭恶果，被罚3．7亿元大快人心。此外，甚至有好事者呼吁，联众、中国游戏在线、淘宝、浩方、暴雪、CS等诸多曾被腾讯抄袭的厂商应联合起来，把腾讯告上法庭，让其赔付高额违法成本，以阻止腾讯继续抄袭。 事实上，腾讯抄袭产品范围甚广。从邮箱、搜索、音乐到网游、电子商务，腾讯无不是踩着竞争对手的尸体走到行业前列。“再这么下去，中国互联网还有人敢创新吗？腾讯已经成为一统江湖的霸主了，说踩死谁就踩死谁。”有业内人士对腾讯的抄袭行为颇为不满。　面对社会各界不绝于耳的指责声，腾讯却摆出一副无赖的样子，甚至腾讯CEO马化腾还回应说：“模仿是最稳妥的创新。”从腾讯的“抄袭经历”来看，大公司有实力不怕它抄袭，小公司被抄袭后渐渐消失，腾讯几乎是无往而不利。 但俗话说得好，常在河边走，哪能不湿鞋。腾讯抄袭终于惹怒了“小蚂蚁”44573，被起诉并处以中国互联网史上最高金额罚款，腾讯这次的确是遭遇了“滑铁卢”。 事发后，有媒体爆料，腾讯对此事做了低调处理，并收买媒体，让外界尽量不予报道。不过，在笔者看来，是收买，也可以说是威胁。但改变不了的事实是，腾讯抄袭受到了法律的制裁 有专家分析说， 44573索赔成功，也为所有被腾讯抄袭的公司开了个好头。这一案件具有里程碑的意义，不仅有力警训了腾讯等有抄袭行为的公司，同时也给中国互联网创新带来了一丝曙光。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
